\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.3cm}
\setlength{\parindent}{2em}
% useful packages.
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{layout}
\usepackage{listings}
\usepackage{float, caption}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily, basewidth=0.5em
}

% some common command
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\avg}[1]{\left\langle#1 \right\rangle}
\newcommand{\difFrac}[2]{\frac{\dif#1}{\dif#2}}
\newcommand{\pdfFrac}[2]{\frac{\partial#1}{\partial#2}}
\newcommand{\OFL}{\mathrm{OFL}}
\newcommand{\UFL}{\mathrm{UFL}}
\newcommand{\fl}{\mathrm{fl}}
\newcommand{\op}{\odot}
\newcommand{\Eabs}{E_{\mathrm{abs}}}
\newcommand{\Erel}{E_{\mathrm{rel}}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\setlength{\headheight}{12.64723pt}
\lhead{李伊健, 3230102477}
\chead{数据结构与算法项目作业——四则运算器}
\rhead{December.22th, 2024}

\section{expression\_evaluator的功能及实现}

\paragraph{
    \textcolor{red}{请注意测试时请不要出现空格，同时一味的跳过空格是不合理的，如1 2在平常看来
如果是为了便于书写，而将运算符和数字之间预留空隙，这样子实际上很难判断其为12还是实数域上的默认的标准乘法，因此我们规定在输入时不要输入空格。}\\
首先我的expression\_evaluator实现了以下几个所要求的基本功能: \\
- 支持多重括号和四则运算。\\
- 支持有限位小数运算，但可以不考虑负数作为输入。\\
- 识别非法的表达式，如括号不匹配、运算符连续使用、表达式以运算符开头或结尾以及除数是 0 等。\\
- 能处理含有加(+)、减(-)、乘(*)、除(/)和括号(())的中缀表达式。\\
再者额外的一些功能：\\
- 考虑了负数，比如：1+-2.1是合法的，但 1++2.1 是非法的。\\
- 考虑了科学计数法，比如：-1+2e2是合法的。(注：E也是可以的下同)\\
- 考虑了科学计数法正负号，比如：-1+2e+2,-1+2e-2是合法的。(注：2e是非法的)\\
- 考虑了\{ \}，[ ]匹配问题，但像\{ ( \} )是非法的。\\
- 考虑了各种不同的非法情况，并告诉用户何种错误情况。\\
}
\subsection{前言}
\paragraph{\hspace{2em}
虽然王老师所讲为将中缀表达式转化为后缀表达式，同时利用stack去储存运算，但我觉得在实现
上可能并不如List来的直观，这也是我如何去实现以及为什么使用List的原因。
\textcolor{red}{不过遗憾的是，在书写报告时我才发现这种算法在实现类似(2+3)*(1+2)类型时，即多非包含
括号时会出现一些问题，时间匆忙，因此最后我还是以栈来完成了这一部分的缺漏，为了方便代码我也选择保留，
也是希望以后有机会能对其再度完善。}
}
\subsection{思路简介}
\paragraph{\hspace{2em}
首先我初步的想法是去递归运算，如何递归呢？我想到在没有括号的情况下，问题将会被
大大简化，从而能被轻松解决。因此我设想一个List,能够在遇到从左遇到第一个左括号时，
再去寻找一个与之匹配的右括号，将括号外部分复制入List，同时预留一个subval node,
括号内算式的存入sublist,递归下去，最终必将不含括号，然后将childlist运算的值后返回parentList的subval node,
从而List中不存在括号，可以运算，逐次返回childList的val,最终至List。return List的val,完成运算。}
\paragraph{
\hspace{2em}而在stack实现中最复杂的部分只需要两个函数，一个函数用来转化，一个用来计算。其中计算是较为方便实现的，
如果已经实现了转化为后缀表达式，这时只需要按照已经完成的后缀表达式，遇到数字便push stack,遇到
运算符便poptop,因为当初实现后缀表达式时，如果两个运算符连在一起，前者的运算优先级总是高于后者的，
因此在实现时我们需要对加减法，与乘除法的优先级进行定义，遇到左括号时先压入栈，再压入运算符，
而遇到压入的运算符优先级低于或等于时，pop栈顶运算符，若是右括号时则不输出只pop至左括号，中间的运算符均pop且输出
但括号无需输出。最后转化为后缀表达式了之后，将运算数字经过stod转化，依次压入栈内直至遇到第一个运算符，
这是pop栈顶两个元素进行相应运算，并再将运算结果push top。最后直至运算直至没有运算符且只有一个数，
pop并return即可得到答案。
}
\subsection{主要成员函数}
\paragraph{
    \hspace{2em}成员函数：\\
    vector<string> List::transforinto\_postfix();\\
    void judge();\\
    int acquire\_prefrence(char op);\\
    double List::operation(double \&a,char opera,double \&b)\\
    double List::calculate\_postfix(const vector<string> data) \\
}
\section{测试及运行结果}
\subsection{针对错误输入的测试}
\paragraph{
如下：\\
- 1\$1+5  非法字符\\
- ILLEGAL CHARACTER \$ \\
- 1++2**6 非法运算\\
- ILLEGAL OPERATION \\
- ((2+3+5)*2 括号缺少\\
- ILLEGAL PARENTHESIS MATCHING \\
- \{5+2*(3+4\}+2) 括号匹配问题\\
- ILLEGAL PARENTHESIS MATCHING \\
- 5+2*(3+2*) 子列缺少运算后数字\\
- ILLEGAL OPERATION \\
- 3+5* 缺少运算后数字
- ILLEGAL OPERATION\\
- 5+2*3+(1*\{5+2*(3+4\}+2)+2+1) 子列括号匹配问题\\
- ILLEGAL PARENTHESIS MATCHING \\
- 3+5.2.1(太多点)\\
- ILLEGAL OPERATION\\
- 3e2e3(太多e)\\
- ILLEGAL OPERATION \\
- 2/(2-2)(除0)\\
- A divisor of 0 is ILLEGAL \\
- 1+2(*2+3)(缺少运算前数字)\\
- ILLEGAL OPERATION \\
- *1+2 \\
- ILLEGAL OPERATION
}
\subsection{针对运算功能的测试}
\paragraph{
如下：\\
- 1+-2.1 (负数运算)\\
- 答案是：-1.1 \textcolor{green}{correct}\\
- -1+2e2 (科学计数法)\\
- 答案是：199 \textcolor{green}{correct}\\
- 123456789*987654321(大数运算)\\
- 答案是：1.21933e+17 \textcolor{green}{correct}\\
- 0.11+2e-2+2E+2(科学计数法再检验及小数)\\
- 答案是：200.13 \textcolor{green}{correct}\\
- 5+2*(3+(1*5+2*(3+4)+2)+2+1)(复杂运算)\\
- 答案是：59 \textcolor{green}{correct}\\
- ((5+3)*2)/(4+(3-1)) (除法且为List难以消去bug类)\\
- 答案是：2.66667 \textcolor{green}{correct} \\
- \{5+2\}*(3+4+2/[3+1]) (带有多种括号的匹配问题)\\
- 答案是：52.5 \textcolor{green}{correct}
}
\section{结言}

\paragraph{\hspace{2em}
通过我的报告和代码，我认为已经完成了尽可能全面的四则运算。
总的来讲,我认为这次实现四则运算器是一个不小的挑战。但无论如何，最终还是完成了，并通过
实现运算器复习了之前所学的知识，也激起了对数据结构还有算法方面的兴趣，也是一次不错的
跨学科尝试！}

\end{document}
